[屌柒教育局]女教師墮樓家屬發公開信 嘆林老師反映校管問題不獲正視（附全文）

【新增王賢誌、教育局回覆及動新聞】
天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠本月初在校內墮樓身亡。該校校長羅婉儀事後被指長期欺凌死者，引來社會軒然大波。林老師家屬今天發表公開信，感謝林老師的生前好友、同事、學生家長、傳媒乃至東華三院董事局對事件的關注和對家屬的關心。家屬更在信中代林老師向其好友、同事、學生和學生家長道歉，「對不起！我愛你們！請原諒我帶給你們的傷痛，也請你們努力地活出自己精采的人生」。家屬在信中透露，林老師會在4月13日（星期六）晚上6時於紅磡萬國殯儀館地下孝思大禮堂設靈，歡迎市民出席。

信中又感謝東華三院主席王賢誌事後主動慰問他們及主動回應事件，形容「相對教育局的抽身旁觀，東華三院在王主席帶領下主動慰問了我們，並作出了積極回應的第一步。」不過家屬在信中亦質疑，林老師死前曾以理性和合理的渠道，反映她曾遭受不公平對待以及其學校的管理問題，但不獲正視，「這是否教育界的悲哀呢？」東華三院成立的獨立調查委員會需花數個月時間調查，家人在信中亦對此表示「不敢苟同」，明言希望委員會能以「合理的時間先行總結林老師的死因，好讓我們心痛的傷口能盡早癒合」。家人亦建議，調查應循林老師生前在學校所受的待遇，及辦學團體的管理問題兩個方向作調查。

林老師的家屬在公開信呼籲，同樣受情緒困擾的人要珍惜生命，「辦法總比困難多，儘管現時或許天色灰暗，但藍天白雲總會出現，在你感到無助的時候，請你向身邊的親友和專業人士求助，一定會有人願意與你同行。」

東華三院主席王賢誌回覆《蘋果》時表示，他已閱讀林老師家人發出的公開信，但不會就此回應，要求記者向東華三院公關查詢。本報已向東華三院查詢，正等待回覆。教育局回應指，對於東華三院李東海小學教師墮樓一事感到十分難過。由事件發生至今，局方一直與該校及辦學團體密切聯絡，並採取適當的跟進措施。教育局得悉，學校法團校董會已正式成立獨立調查委員會，成員包括來自不同範疇的富經驗專業人士。教育局指已要求學校向局方匯報調查進度，亦會審視調查結果及作合適跟進。

一封給關注林麗棠老師事件的人的公開信

各位好，

林老師的事件發生已超過兩個星期。這兩星期對我們家人而言，實在十分沉痛難捱。在這艱辛的日子中，我們非常慶幸得到親朋好友的陪伴和體諒，我們在此再向你們說一次謝謝。我們希望藉此向以下各界別人士由衷地訴說我們的心聲：

（1）林老師的生前好友、同事、學生和學生家長
我們深切感受到你們對林老師的懷念！你們為她付出的淚水、為她獻上的祝福和為她說的每一句公道說話，我們都收到了! 我們相信林老師也收到了！你們對林老師的愛護、對她在教育工作的付出和熱誠的認同，令我們感受到絲絲的溫暖和安慰。作為林老師的家屬，請容許我們在此代表林老師向你們說聲「對不起！我愛你們！請原諒我帶給你們的傷痛，也請你們努力地活出自己精采的人生」。

（2）傳媒朋友和素未謀面的大眾市民
謝謝你們對事件的關注。我們謝謝傳媒朋友不辭勞苦的採訪和報導，也謝謝大眾市民為林老師在網上寄語的每一個字。在繁忙的生活中，你們不但為林老師付出了寶貴的時間去關注她，更為她寫了這麼多支持的說話。是你們令我們依然相信人的真善美和公義的存在。我們真的很需要你們給予的力量，希望你們繼續關注事態的發展並支持我們。

（3）東華三院王賢誌主席和董事局成員、東華三院教育服務的所有職員和調查委員會成員
請先讓我們代林老師向你們說一聲：「抱歉！讓你們辛苦了！」。相對教育局的抽身旁觀，東華三院在王主席帶領下主動慰問了我們，並作出了積極回應的第一步－成立調查委員會。難得的是，王主席儘管卸任在即，他仍密切地關注事情，並在他的 Facebook 中盡力回應大家的留言。王主席，辛苦你！謝謝你！希望你能繼續發揮你的影響力，與我們一起跟進此事。調查委員會的各位成員，謝謝你們在百忙之中，願意無償地去了解和調查此次事件。

林老師畢生奉獻給教育事業。她從不覺得自己偉大，只願為每一名學生播下愛的種子。教育是她的興趣；見証學生的成長是她的樂趣。就算在她疲於奔命、喘不過氣的時候，她也從沒有想過放棄她的學生。作為她的弟弟和妹妹，我們為她自豪。但林老師以理性和合理的渠道去反映她的困難和對待及學校的管理問題也不能得到正視，這是否教育界的悲哀呢？

當我們欣賞辦學團體和調查委員會對此次事件的認真的同時，就調查需時數月這點，我們實在不敢苟同。我們相信校方和調查委員會明白我們和所有人一樣都希望調查能盡快完成，以還林老師一個公道，並為辦學團體甚至教育界作正確的示範及訂立重新啟航的方向。當然，我們明白調查委員會的工作實屬不易。故此，我們建議調查可分為兩部份：一是林老師生前在學校所受的待遇，二是辦學團體的管理問題。並以合理的時間先行總結林老師的死因，好讓我們心痛的傷口能盡早癒合。

我們也藉此告知各位，我們現謹定於主曆 2019 年 4 月 13 日（星期六）晚上六時在紅磡萬國殯儀館地下孝思大禮堂設靈，歡迎各界人士出席，與我們一起送別親愛的林老師。最後，作為林老師的家屬，我們呼籲各位珍惜生命！請相信「辦法總比困難多」。儘管現時或許天色灰暗，但藍天白雲總會出現，在你感到無助的時候，請你向身邊的親友和專業人士求助，一定會有人願意與你同行。

林麗棠老師的弟弟和妹妹上
2019年3月

教育局真係食撚屎，自己副局長個子跳樓就係一件事，老師返學校跳樓只係一粒數字，我屌你老母啦

pish

無用 高層都係猜緊波
有人教佢扮精神病 博減刑+出糧+淡化事件
你睇依個post開左成粒鍾一頁都無就知咩事
全世界都知佢扮癡線有咩用

基本上成個政府一樣咁廢 班廢中公墓猿仲要當正自己社會精英

成班思想仲停留喺6,70年代,日日拎過去事跡打飛機的廢中

屌柒教育局

係咩！
其實真係咁好咩？
長期困喺精神病房，唔癡都變癡
得閒無聊無嘢諗
你估佢唔洗受良心譴責？
佢越得閒其實越罰得重
點佢去扮傻果個係靠害至真~

我覺得條閪婆真係唔會受良心譴責

呢d差佬點會敢查
開file都未必夠膽
而家基本上都係玩拖字訣, 第時個報告實係無可疑之後就算

我都覺得係

垃圾校長欺壓林老師時不痴線，現在卻扮痴線

冚家鏟校長

咁你要改變思維！
吸引力法則：
你成日型住某件事會發生
結果多數會發生

你覺得佢唔會受良心譴責
就真係益撚咗佢！

佢有良心ge一早蒲左頭認低威啦

另一個林老師講句wtf就出動重案組

戇鳩 做得出咁樣既事仲會有良心可言?
用下你個閪腦啦
全世界都想你快D死陪葬 出街俾人指指點點
依家份糧同份工保住 又有高層幫你求情 仲話佢罰得越重?
屌你老母

戇鳩思維 睇少D content farm啦